Tuli ette Mari Rüütli ja kaebas Adam Mölleri man saisten: Jaan Sunter on temaga lihalikult elanud ja omale naises wötta lubanud; nüüd on aga temal 11 Julil 1881 poig olnud, ja et kaebataw teda mitte ära ei wõtta ei ka last üleskaswatada ei aita, et kül seda teha on lubanud, siis nõuab tema kaebatawa käest 100 rubl. lapse ülespidamiseks.
Kohtumees Peter Pedoson andis protokolli Jaan Sunter on tema kuuldes ennast süüdlase tunnistanud olewat ja lubanud ise Mari Rüütliga äraleppi ilma kohtuda ja last üleskaswatada awitada.
Jaan Sunter, kes ennast nüüd Meeri wallas üles peab, ei olnud mitte 3 körra kohtu kutsumise pääle sija kohtu ette tulnud.
Möistus: Jaan Sunter peab iga aasta 10 rubl. Mari Rüütli hääks lapse ülespidamiseks maksma, kuni laps 10 aastad wanas saab, ning nimelt see aasta 20 rubl.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX  Hendrik Piirson XXX Kusta Iwanthal XXX  Kotta Wossmann XXX Peter Pedoson XXX
Möistus sai Mari Rüütlile T.S.R. pärra a. 1860. §772 - 774 kuulutud ja olis tema sellega rahul.
